[
 {
  "Question": "తల్లివేరు వ్యవస్థ' కలిగి వుండే మొక్కలు.",
  "A": "వరి, మొక్కజొన్న,చింత",
  "B": "వరి, జొన్న, మొక్కజొన్న2",
  "C": "గులాబీ, మల్లె, వరి",
  "D": "మర్రి, వేప, చింత",
  "Answer": "మర్రి, వేప, చింత"
 },
 {
  "Question": "గుబురు వేర్లు' లేదా పీచువేర్లు కలిగి వుంగే మొక్కలు.",
  "A": "కిందవన్నీ ",
  "B": "మర్రి, వేప, చింత\n",
  "C": "మర్రి, వేప, జొన్న\n",
  "D": "వరి, జొన్న, మొక్కజొన్న",
  "Answer": "వరి, జొన్న, మొక్కజొన్న"
 },
 {
  "Question": " ప్రవచనం (ఎ) : కామెల్రాస్ వేర్లను, కూల్ మ్యాట్స్లో వాడతారుప్రవచనం (బి) : లెమన్డ్స్ వేర్లను ఔషధంగా వాడతారు.\n",
  "A": "ఎ, బి రెండూ సత్యాలు",
  "B": "ఎ సత్యం మరియు బి అసత్యం",
  "C": "ఎ సత్యం మరియు బి సత్యం",
  "D": "ఎఅసత్యం మరియు బి సత్యం\n",
  "Answer": "ఎ, బి రెండూ సత్యాలు"
 },
 {
  "Question": "ప్రవచనం (ఎ): చిక్కుడు మొక్కల్లో తల్లివేరు వ్యవస్థ ఉంటుంది\n\nప్రవచనం (బి) : 'ఏకదళబీజ' మొక్కలు తల్లివేరు వ్యవస్థని కలిగి ఉంటాయి.\n",
  "A": "ఎ, బి రెండూ అసత్యాలు, బి అనేది ఎ కి సరైన వివరణ",
  "B": "ఎ, బి రెండూ సత్యాలు, బి అనేది ఎ కి సరైన వివరణ",
  "C": "ఎ మరియు బి రెండూ అసత్యాలు",
  "D": "ఎ మరియు బి రెండూ సత్యాలు",
  "Answer": "ఎ, బి రెండూ సత్యాలు, బి అనేది ఎ కి సరైన వివరణ"
 },
 {
  "Question": ".ప్రవచనం (ఎ): రాగుల మొక్కలో గుబురు వేరు వ్యవస్థ ఉంటుంది.\n\nప్రవచనం (బి) : 'ఏకదళబీజ మొక్కలు తల్లివేరు వ్యవస్థని కలితి ఉంటాయి.\n",
  "A": "ఎ అసత్యం, బి అసత్యం",
  "B": "ఎ అసత్యం, బి సత్యం ",
  "C": "ఎ సత్యం, బి సత్యం",
  "D": "ఎ సత్యం, బి అసత్యం",
  "Answer": "ఎ సత్యం, బి అసత్యం"
 },
 {
  "Question": "మర్రిచెట్టు, చెరకు, మొక్కజొన్నలలో వేర్లు.",
  "A": "అదనపు ఆధారంని ఇస్తాయి",
  "B": " నేలపై పాకేలా మారతాయి\n",
  "C": "శ్వాసక్రియకు ఉపయోగపడతాయి",
  "D": "అవాయుగతంగా పెరుగుతాయి",
  "Answer": "అదనపు ఆధారంని ఇస్తాయి"
 },
 {
  "Question": "తల్లివేరు వ్యవస్థ కలిగిన మొక్కల పత్రాలలో",
  "A": "పత్రాలలో ఈనెల వ్యాపనం ఉండదు.\n",
  "B": "జాలాకార, సమాంతర ఈనెల వ్యాపనం రెండూ ఉంటాయి\n\n",
  "C": "జాలాకార ఈనెల' వ్యాపనం ఉంటుంది.",
  "D": "సమాంతర ఈనెల వ్యాపనం ఉంటుంది.\n\n",
  "Answer": "జాలాకార ఈనెల' వ్యాపనం ఉంటుంది."
 },
 {
  "Question": "పీచువేరు వ్యవస్థ' (లేదా) గుబురు వేరు వ్యవస్థలు గల మొక్కల పత్రాలలో ఈనెల వ్యాపనం.",
  "A": "సమాంతర",
  "B": "జాలాకార",
  "C": "ఈనెల వ్యాపనం ఉందడు",
  "D": "సమాంతర, జాలాకార",
  "Answer": "సమాంతర"
 },
 {
  "Question": "మొక్కలు పత్రరంధ్రాలతోపాటు ఇతర భాగాల ద్వారా నీరు, నీటి ఆవిరిగా విడుదల కావడం.",
  "A": "అవపాతం",
  "B": "బాష్పోత్సేకం",
  "C": "భాష్పీభవనం",
  "D": "భాష్ప - ఉత్పతనం",
  "Answer": "బాష్పోత్సేకం"
 },
 {
  "Question": "పనసచెట్టు పత్రాలతో తయారుచేసే ఆరోగ్యకరమైన వంటకం.",
  "A": "పనసపొట్టు\n",
  "B": "బియ్యపు ఇడ్లీలు\n",
  "C": "ఉగాది పచ్చడి\n",
  "D": "పొట్టిక్కలు\n",
  "Answer": "పొట్టిక్కలు\n"
 }
]
